[澳洲］Science vs Med Lab

我而家係澳洲某大學讀緊yr1 Science (本來想major in Microbiology /Immunology / cell bio 讀完出黎想做lab 但我又無錢即刻讀上去master (亦都唔肯定我有無咁勁 ）

所以諗緊想轉去做profession 讀medical Lab Science，不過要轉去唔係Go8既大學, 所以有少少保留。至於med lab既性質我都好清楚 亦都相當肯定我會鐘意/ 唔會抗拒

各位巴絲覺得如何
利申 好大機會唔會返香港做野

Science 吧

med lab 幫人驗野

micbio/ immu/ cell bio 就research

睇下澳洲係邊行吃香啦

HK 就一定med lab 香好多

當然micbio / immu/ cell bio 行完再轉med lab 都可以

我其實research 同醫療化驗 都鐘意
因為我剩係好鐘意留係lab 到做野
但我係怕science 出到黎搵唔到啲同science 有關既工
我知係香港sci 係比人踩到地底泥 而我又唔係好清楚澳洲 所以有啲迷惘

你好大機會唔返
但難保你遲啲會返

Suggest 你讀mlt
起碼有牌
你覺得想再specialize 某一科先再msc micbio/ clin chem/ hemat/ histo

咁你都講得岩 遲得讀sci 都未遲
我會好好諗下 多謝巴/絲打

Btw 我地呢邊有6 個spec: 你上面4 個+ transfusion science/ Cytopathology

之前有個UTS朋友講起，先知原來UTS讀完佢地個med sci就有牌可以做med lab. 其他大學一般bio med／med sci 都無，讀完都唔知做乜。

Uts 只係其中一間，有唔少澳洲大學既med sci/biomed都可以，只要係AIMS accredited 就得
同埋由2017 年開始UTS 個course 就唔valid

如果你唔想返香港做嘢留係澳洲最好都係讀啲有牌嘅科，仲要係skilled occupations list 上面有... 如果唔係好難留...
利申：澳洲曬銀時畢業

我唔洗用skilled occu visa 移民呀 不過都多謝你意見！
介唔介意講你major 咩同埋而家讀完做緊咩